チェンはその意を汲んで、無意味に安心したポーズをとった。去年まで、サルで脳神経科学をやっていた彼女にとっては、コミュニケーションは脳の特定部位を活性させる動きでしかなかった。そんな彼女が、なぜ、植物科学のラボで、テクニシャンの無能さを嘆きながらウェスタンブロッティングをやっているのか？　私には分からないことだ。

　サーバーにログインして、昨日の夜に投げていたジョブが終わっていることを確認した。出力された画像を眺めていたら、ボスがやってきた。メンバーにおはようとかなんとか声をかける。「何かあったら何でも言ってくれ」と虚空に向かって叫んでから、カカカカカッと笑って部屋に戻っていった。ドラッグをやっているという噂をよく聞くのも、不思議なことではなかった。こちらは不思議なことに、そう中傷する研究者の中には、実際にスマートドラッグをやっている人がいた。
